意大利外交部長駁斥中共政府外交部散佈假新聞 高唱中國國歌大聲感謝中國影片純屬後期拼接

新冠疫情蔓延至歐洲，其中意大利疫情嚴重，中國早前派出醫療專家團隊援助意大利。中國官媒日前指意大利羅馬有市民用意大利語高喊「謝謝中國」；中國外交部發言人華春瑩、趙立堅亦在社交媒體Twitter上轉載。隨後，有意媒引述意大利外交部長，直指華春瑩在「散播假新聞」。

該段在羅馬拍攝的意大利市民播放《義勇軍進行曲》的短片，被內地官媒大肆報道。但意媒報道引述意大利外交與國際合作部長迪馬約（Luigi Di Maio），針對華春瑩在twitter的貼文予以駁斥，指意方還有其他緊急狀況和問題要處理，請北京停止在這個時候散播假新聞。

幫你推下啦

推

今日有無整焗豬扒飯

食左風乾火腿好飽呀，d甜品好唔好食呀

無食過甜品，都唔知你講乜